高級無間道 - 劍橋五人組之Kim Philby

哈洛德·亞德利安·羅素·金·費爾比（英語：Harold Adrian Russell "Kim" Philby或稱H.A.R. Philby，1912年1月1日－1988年5月11日，OBE：1946-1965）是蘇聯在冷戰時期潛伏在英國的間諜，暗中替蘇聯內務人民委員部和KGB效力，提供情報。

蘇聯情報單位給他的代號是Stanley，和其他四個潛伏在英國的蘇聯間諜並稱為「劍橋五人組」：唐納德·麥克林（代號：Homer）、蓋伊·伯吉斯（代號：Hicks）、安東尼·布倫特（代號：Johnson）和另一位身份仍未確認的英國人約翰·凱恩克洛斯。

費爾比生於英屬印度安巴拉。父親St. John Philby是英國軍隊的情報官員，曾是印度第一位總理賈瓦哈拉爾·尼赫魯的同學。費爾比與父親少時一樣於英國倫敦的西敏聖彼得皇家書院讀書。1930年代就讀劍橋大學時加入共產黨，1933年畢業取得經濟學學位後成為蘇聯的諜報人員。1940年正式被蘇聯吸收，並加入英國情報機構，負責反間諜任務。

他於1955年被逐出軍情六處，後來在貝魯特擔任記者，1963年逃往蘇聯。在蘇聯他為KGB工作，升至上校軍銜，1988年在莫斯科病逝。

--------
有無人逆向諗下有咩可以做